泛民選情嚴峻「3.11唔輸得」 羅冠聰：要證明DQ係錯

泛民選情嚴峻「3.11唔輸得」
羅冠聰：要證明DQ係錯

港聞

【3.11補選．倒數5日】

【本報訊】因為政府褫奪民主派議員議席而引發的補選倒數一星期，民主派呼籲支持者積極投票，重奪因無理DQ而失去的議席。去年因宣誓案被DQ的香港眾志羅冠聰形容民主派選情嚴峻，呼籲選民3.11運用手上一票表達對香港行法治的堅持，他強調：「呢個議席民主派一定要贏，如果輸咗，就證明DQ係啱。」同樣被DQ的劉小麗亦指：「若建制派偷襲成功，抗DQ力量將會受到好大嘅挫折」。

記者：陳嘉裕

政府DQ羅冠聰的立法會議席後，民主派原共識港島區由香港眾志周庭出戰補選，九龍西和新界東則分別由勝出民主派初選的前議員姚松炎和新同盟范國威出戰。惟周庭參選後被政府以眾志支持自決為由取消資格，因眾志成員無論已當選抑或只是參選都被DQ，民主黨前成員、南區區議員區諾軒最終以Plan B身份，臨危受命參與補選。

「呢個議席民主派一定要贏！」近日不斷於3個補選地區為民主派參選人打氣的羅冠聰接受《蘋果》訪問指，民主派如果在今次補選輸掉議席，就會給社會一個訊號，就是政府DQ議員和候選人是正確，日後政府就可以隨意DQ民主派的議席，再由建制派補上，操控立法會。他指民主派今次傾巢而出助選，證明議席有象徵意義，大家都明白選情不容有失。

羅冠聰強調3.11補選民主派一定要贏。

劉小麗籲全家總動員投票

羅不諱言，目前民主派的選情嚴峻，建制陣營有意淡化選舉氣氛，無綫電視拒做選舉論壇、沒傳媒做民意調查，令民主派難以評估雙方形勢，在選戰中如履薄冰。他呼籲香港人要爭氣，「不論你兩年之前喺港島區，係支持公民黨、民主黨、人民力量、工黨，抑或我羅冠聰，3.11都要出嚟投票」；又認為即使不是民主派支持者，只要市民堅持守護制度、守護公義，認為香港是行法治不是行人治，香港不是由李飛話事，都應在3.11投票支持民主派。

同樣被DQ、失去九龍西原議席的劉小麗亦形容民主派選情令人憂慮，她指建制陣營刻意淡化選舉氣氛，即使民主派形勢較好，但選民若掉以輕心，或會贏支持度輸選票。她呼籲選民全家總動員在3.11投票，指建制派若偷襲成功，搶走原屬民主派的議席，抗DQ力量將會受到很大挫折。

劉續指，財政預算案在政治或經濟權力上嚴重剝削香港人，證明政府無恥，強調「沒有民主，那有民生」，呼籲市民投票予民主派候選人進入議會，為香港人爭取民主及民生。

相關新聞

陳太籲公僕支持區諾軒
港聞 5小時前

陳家珮旗海遮交通燈
港聞 5小時前

半山區疑爆種票個案
港聞 5小時前

每個政黨我都俾一票，唔駛爭

點證明係錯？
你贏返入到去仲敢玩野咩